其實現今一代點結婚買樓？

唔計父幹 有屋企親戚象徵性平租畀你個啲
一對普通男女 打普通嘅工
拎中位數來講 兩人加埋35,000左右
拍左幾個月拖又冇理由咁快話一齊儲錢買樓
拍左多年拖先開始儲 儲得來分分鐘10年後事
依家興結咗婚但分開住？
要一齊住就只可以租
但得35000, 租正常少少單個都冇左3x%總家庭收工 更加唔使買

住人地老豆買既私樓唔算自己父幹

努力向上爬，兩入總收入3皮5，即係2個都基層，居屋上限5皮8，去抽居屋。
一係增加收入，一係搵有錢男或女。
另外就同家人一齊住。
一定一定要有獨立自己的家先結，只有推遲，慢慢來，去到3x或4x先結。
一係結左分開住。
認真2人3皮5算貧窮，仲要想買樓咁大想頭，情況類似一個dse考5分，目標係港大醫科道理一樣，會唔會有點不切實際。
呢個世界邊有可能人人心想事成，一定要有取捨

夾埋3萬5不如算吧啦

今時今日夾埋都無5萬真係唔洗諗買樓

父母幹
高薪厚職
投資有道
中六合彩
去山卡拉地方住

扑嘢分分鐘比老竇聽到 好慘姐

夾埋5萬， 抽到居屋就話，

私樓都係搞唔掂

2個人 3萬5 一定唔得

每人月入3萬係入場 即2個人月入6萬起
就有得諗

真係慘個社會
我依家係諗緊宏觀 唔係個人出發
有香港中位數都買唔到樓 仲要俾人叫窮

利申 個人收入多過35000 不過冇女
就算自己買到都係大西北豆腐潤

要真係好山旮旯先得
位置正常少少就算屯天元都要5球野

等拍拖先黎儲已經太遲啦 不論男女其實都應該要儲定應急

冇三房唔好買 第一間要買市區三房

居屋，其他唔好諗，冇晒400萬住人嘅樓架啦

你自己諗下，果個係咪真係入息中位數，在我而言，果條係貧窮線

咁係你個例子收入低
講真出左黎做野幾年
好難會冇25-30k一個月
兩個人加埋60k都唔算難
上面講緊既已經係好普通大學畢業既例子
未計啲專科再搵得多啲
加埋25k即係一人搵萬幾
仲諗乜買樓

垃圾3O年以上大西北～

鬼父亂入～

係香港不嬲得收入中位數係買唔起樓
唔係而家或近幾年既事
係講緊97前都係

2個人3萬5。。。姐係基層工，考慮下轉工。
無學歷就做sales，2人5萬，唔係難事。
2人得3萬5，樓價升跌都同你關係不大，無父幹唔會買到。

就算唔講首期，3萬5連9按做壓力測試都過唔到
起碼要提升到1人2萬中，夾埋4萬幾5萬先穩陣
3萬5夾硬上會，日日盞提心吊膽，居屋除外

所以要教定班連登仔

識人用曬成份糧溝女 又無家底的 真係on99
你中出完 銀行資產長期唔到10萬 佢就搵下一個結婚了

一個願打一個願捱，到時候咪排公屋囉，有政府，笑鳩你地樓奴供30年

老豆比咪得

3萬5買到樓既話，可以唔洗公居屋了。

過多幾年
應該偏遠地區得200呎既舊樓都要400萬
所以好多家庭都住劏房
買樓係有父幹同有錢人既玩意

兩人加埋3雞幾都想買樓，買樓根本唔係你既玩意

講真要買樓 一個人都要3萬5啦
兩個人有6萬都好勉強

上一代買樓係自住
宜家買樓嗰性質似投資
我覺得已經唔同咗

宜家想自住都冇機會

之前銀行水浸，如果長住唔賣， 可以係咁轉按， 每轉一次頭兩到三年都有低息優惠。

但而家支爆， 來緊轉按會加， 無尼支歌仔唱。

至於收入方面， 單人未夠三萬， 上會都未必批到， 除非居屋個類有政府擔保。如果私樓可能要親人擔保。

而家你外面租樓兩房都11000-15000 除非你單房。 。。就有機7000。 但舊區多南亞

6萬都叫可以支持到月供2萬先

如果大學畢業正常科唔係專科
如果份工又無commission
一般打工仔我諗都起碼>30歲先有30K?
如果兩公婆都搵呢個數都有機會
但如果要生埋小朋友就......

以前許冠傑年代班人會話: 我當年月入幾千蚊 都養起成家人

連登仔會同你講中位數係呃人
無謂晒口水

25歲
同女朋友加埋搵8萬幾一個月
唔夠首期買400萬以上焗買新樓按一成
每個月供兩皮野 我覺得自己都係貧窮人口

無父幹其實唔洗諗
兩個人35k 點供樓呀青
起碼加埋50-60k 先諗啦
一定要有70%做saving 一個月
月供股票
同埋期求中金多寶

依家的樓 扣左首期 15-20年 月供2萬是入門

入息中位數睇埋稅局數據好d。

講真如果兩個人都搵唔到5萬，真係講咩買樓
15000租
兩人番工成本10000
仲有25000都算可以生活下
剩番錢就要黎買資產增值下
10年後先夠錢抽下居屋

講真，90後同00後真係好難慘，仲話買樓，剩係食餐自助餐都要諗過度過

算ok la青
80k 攞20k供樓
卓卓有餘

依家是旦個保安洗碗都萬五啦

2個人之後20年 都唔可以唔做野
一係其中一個升到月入7萬
如果唔係將來都係要請工人

夾埋3萬5應該大學學歷都無，買樓真係唔多關你事

關我撚事咩 我屋企都留左層樓俾我啦

點解一定要買樓先結得婚？租唔得咩

香港有父幹既人遠遠比樓主想像多

咁廢學咩人結婚

自助餐 依家好x貴
10年前食貴野都係講緊4舊水

依家4舊水自助餐 係食垃圾
不如出去單叫餐廳

依家樓價係要賭身家

結婚買樓都要延遲

依家落得黎香港讀書果班
19歲就有幾百萬比人昆

香港樓對佢地 實在好平

大灣區

層樓你供哂？落兩個名定點

唔結點抽居屋 之後就係無限loop

斬斷憎恨的連續

受呢種罪 去到我地一代就好了

睇呢個表中位數應該係3萬
50%大約係年薪35萬
未計大量報少同唔報 <呢類人通常多過3萬
咁中位應該3萬中

係
好在唔會生小朋友

利申 我係從政府角睇 個case唔係我
根據政府數據個中位數，基本上七成人唔會買到樓
我係認同樓上有啲師兄講起碼二人五六萬先有得諗

係咪呼吸plan

Agger

如果白手興家 家庭月入冇6萬都唔好諗買樓

家庭月入有8萬以上先好諗生仔

其實依家社會太多比較，先會咁多負能量

成日都怪人地有父幹，暗串人地無撚用
同有錢過你既人比較根本係自己攞黎丟架

發展商二按

24歲月入3萬5 預計30歲應該有5-6萬左右
但其實一支公咁樣儲錢去買樓 我覺得好吃力 唔知點搞

非假膠 真心問

唔結咪單人同白居二囉,其實樓係有入場要求囉,唔係狗屎垃圾都話買到.而家樓價咁高,單人起碼3皮,兩人起碼6皮up,先可以諗一諗,唔一定要買到,就好似有讀大學既猛車邊,都好辛苦

自己供都有好處
唔洗同人分
當儲錢又好 當買個竇比自己又好
一邊儲 一邊抽居屋 再睇定d先

有錢都唔會去玩e個焗賭遊戲

比幾球野 到時歸0？

唔玩 錢唔係咁用

兩個人抽居屋都係要註左冊先？
又唔知抽幾耐先抽到
抽緊既期間都係要分開痴屋企住

政府角度就將個波射比大灣區啦，窮撚係香港買乜撚野樓呀

做專業人士或者差佬
三十歲應該都幾皮人工

到時超哂齡，仔都冇得生，政府又小你唔早啲結婚生仔，搞到佢地要繼續輸入大劣人

年齡呢？

白單人d呎數同機率唔好玩啦 如果兩個人月入35k-50k都係註冊住屋企抽白居二加白核最好

人地就係用左中位數去睇成件事
問題係
愈黎愈多大學生但人工愈黎愈低
所以買唔到樓
你就反果為因
九唔搭八

現實又有幾多人做到專業人士
差佬全港又有幾多個？
係咪唔係以上兩種人就唔應該生活係香港？

現實係有錢既人繼續抄賣錢搵錢
低下階層收$37.5人工都比商家佬厭貴

一大班既得利益者繼續維護自己利益然後話樓唔貴明明出晒報告顯示係全球最貴

真心人一世得幾十年活躍時間，其他國家既人輕輕鬆鬆搞掂住屋去做其他事，要係香港買樓=賠足一世人既時間做奴隸，有錢有能力一係移民，一係係香港認命

一盤開左局玩左咁多個鐘既大富翁....呢個遊戲留比佢地玩算

當你睇返廿年前嘅大學畢業生同依家嘅中位數
只係差兩三千蚊就知幾離譜，計返通漲
依家畢業生要起碼30k/month

當我深究緊呢個問題時
我個樣已經幫我慳咗結婚錢
可惜都係冇錢買樓

兩個人35k我真係唔想打沉邊個
但係兩條友夾埋先35k就唔好咁大諗頭啦

大學都未必多好多，假如兩個讀文科或乞食科

唔結婚唔生仔 住屋企一世 搞點

照你咁講，白單無人申請啦，咪又係搶爆

好難會無？
30歲前過30k嘅大學畢業生分分鐘一半都無

一句到尾，人窮就唔好多多要求。

跳去另一個地方玩大富翁，香港已經無希望，d地已經比人買完，你每行一步都要比錢，除非抽到好的命運牌

同女朋友夾埋7萬都好難買樓
居樓又唔到我，私樓就

老豆十幾層一個人住曬？

Fg三萬五姐
轉兩次工都唔止

你渣嗟
d新樓全部逼滿晒人排晒隊爭住買就知有錢人多的是啦

聯名唔難, 但之後樓價點升點跌都唔關你事
一人名入市就真係難

新一代有錢先可以有下一代
淘汰基層

排得黎兩個都3十幾4十

係
當年政府工冇人做 做都比人笑冇大志
呢家次次個個都話做

Ca/aco依啲垃圾post都推幾十個post就知幾可悲

每人月入連3萬都無
不如唔好諗買樓

我同我女朋友加埋7萬都搞唔掂
唔上唔落咁
好迷茫

做咩工

係友on9唔洗理
結婚都應該係30歲左右 30歲有幾多人搵到3、4萬
到你儲到錢升下職都40歲 到時先結仔都生唔到
40歲後先結婚買樓咩 唔好話生仔 結婚相都唔想影

仲用中位數打J緊係唔駛買
搵多少少 3萬到
每月儲萬5 2個人幾年應該得既
但淨係首期,未計結婚

唔怪得60歲先係中年啦

成日都話唔計父幹
依家依代有幾多人係完全冇父幹？
唔係要好勁嘅話普普通通俾三幾百萬首期大部份家庭都有架啦

6年就預計升到5、6萬 每年加幾千人工
我諗得政府大學學位級/主任級先得

你個大部份係指幾多百分比

普通大學畢業既例子

咁冇讀大學既啲呢? 仲有人好多人連大學都冇得讀

一上連登講人工真係唗鳩氣 得啲極離地comment

我諗最少7成，我識嘅人入面真係冇乜人會擔心買唔到樓。。。

2個人加埋5萬其實真係好基本
夠生活，但冇首期都係買唔到樓

普普通通會有幾百萬閒錢拎出嚟？

我估好撚多家庭當四條友 65 50 30 25咁計
加埋都未必有200萬

咁本身買私樓都唔係預D窮撚架啦
就算以前都唔係
無讀大學你咪等抽公屋居屋

其實真係普普通通好多家庭都有，唔好困係自己嘅世界

呢家就係大學都買唔到
你專科都咁話 上面都講到6萬係入場卷
每人3萬 即係做老師、視光師、藥劑師呢啲水平都係猛車邊

其實真係普普通通好多家庭都無，唔好困係自己嘅世界

買唔到 結唔到 只有有錢人同最窮拎津貼嘅人結婚生仔
中間個班完美示範咩叫勉強冇幸福

你有姐 唔係個個都有
你倨世界又好撚大咩
所以話 連登個個fg50k

3x-4x有得上公屋係超好啦,其他人供到退休,唔通2x就人人上到咩,咁樓仲邊有人買

數據plz
幾百萬閒錢 流動資金起碼幾千萬甚至過億先合理
流動資金唔計自住樓
大部分 起碼80%我先覺大部分
如果我定義 即係香港有80%人流動資金有幾千萬甚至過億？
請問你大部分定義係幾多？

流動資產有一百萬既大約1/7到
6.8萬名擁有1000萬港元或以上流動資產

你自己問下身邊嘅朋友，睇下有幾多係屋企support唔到上車嘅，唔好話兩公婆兩個家庭加埋，就算單身嘅都應該唔多

即係要壓低收入去到中年先可以上樓二人世界

as at2019 百萬已經富翁啦
比1m 你 你買得咩樓

大西北自由市場公屋
屯門廢閪三寶

唔好on9啦
公屋新香港人嫁
仲有 你是撚但返一份工都爆左入息啦

6.8萬 香港成800萬人
1%都冇
同埋呢家講緊幾千萬以上 0.1%都唔知有冇

咁就好depends on 幾多歲
如果係30歲我諗都幾多人做到
2個人30歲有30K又唔算話好難,轉多幾次工
你岩岩講果3個職業, 如果全部搵到工既話,
應該無一個係唔過30K,絕對唔會係猛車邊(3個我都有frd做緊/讀緊)

但你咁諗
如果老豆肯拎100萬出來俾個仔
佢有30零個已經上到車

個個都買樓邊個幫人供樓？

老爺入錯家嫂房

流動資產，即係閒錢
如果計埋固定資產，人數分分鐘多幾倍
有錢點都會擺啲落固定資產，例如金，樓

仲有900萬，800萬，700...6...未計
加加埋埋個數可以好驚人

2個人 人工
加埋 又點

唔洗生活開支
養老豆老母咩

無父幹
剩得幾多錢買到樓

仲未計有小朋友

香港一半單位係私樓，當中6成半7成係斷供物業
父母肯加按 的確好多人拎得出2，3百萬首萬

一直都係咁,除非你去其他地方,鬼叫你出生遲咩,你60-70後個d,一早上左岸,就好似投胎一樣,明明同一日同一個時間出生,分分鐘係隔離個個就係富二代,你就劏房拿綜援

祝你死全家

拎得出唔等如還得起
你係唔係誤會左可以加按=有能力咁做

其實點解以前幾個兄弟姐妹,就算結左婚都可以住埋一齊?
而家D人同以前有咩分別?
以前既一輩,會唔會諗2x 歲就可以買樓?

當個個都早10年想買左樓先,之後全部人都想偷步,變相同學位一樣,
炒囉爭囉

當你兩個加埋5萬好未 咪一樣難到仆街

跟住有人會叫你揀大西北 單幢

節人縮食 供30年 做人做到咁真係唔知為咩

拎到 唔等於還到 咁咪變相供兩層樓
拎到還到 唔等於父母肯拎肯幫手
拎到還到父母肯幫手 唔等於合理 買樓要用兩代人努力先做到？

講事實都有錯?
以2019去睇,社會情況係咁,你話將來大跌,樓爆就唔清楚啦,我估到就發左啦

freshgrad 一個都5萬起跳啦

睇樓價就知

美資ibank back office not operation

美資ibank

35000，即17500一人？
Fg 都差唔多係呢個數
買乜野樓

中位數
呢個社會有一半人係咁

所以咪有大半人無買樓

呢個數包埋4-50後
呢班人本身有樓/住咗幾十年公屋
樓市幾貴都唔關佢事

總有人係供得起但無首期
上面有巴打都貼左ird 收入個分怖 一半人以上搵3萬以上，一對夫婦就6萬

你自己都講「現今一代」
計就計40歲樓下入息啦

講事實都咁惡

拎中位數其實無意思
香港一半房屋都係公營或資助房屋

嘩你嘅以前係幾以前
以前幾兄弟姊妹有唐樓都仲勉強得，啲女會嫁走，依家兩房一廳都執撚到啦幾兄弟姊妹屌閪都要學時鐘咁排隊

月入渣喎
有冇計埋資產

等老豆老冇釘左, 轉名俾你

你死全家都係事實 , 唔撚講得 ?

屋企父幹撚但全家中學畢業

邊有人同你講今日香港中位數買到樓架

又見到自帶正評既憤青波台生滋狗
廢人睇到事實係嬲啲, 唔怪你

點講都借口黎者
以前公屋有幾大,有D連廁所都無,
你講唐樓?私樓黎喎,咁有錢就咪出黎比較啦
如果比較近20年,最多咪生2個,住緊當時既樓仲未係納米樓,邊會唔夠住?
要搬出去買樓更本就係借口,仲哂D 地產商計

一條友都3萬啦 仲2條友

點解你覺得大部分人都應該有物業 ?

人人都應該有地方住我覺得係基本

但住所唔一定係物業

者點 睇唔明
你係咪想講要住但唔一定要買物業呀

咪撚理啲社會垃圾啦

即係冇父幹啦
有嘅話捐幾千萬都掟你去留學啦

點解咁樣政府都唔使倒台

做保安都15k 以上啦，2個都30k up

私樓既對象唔係佢地呀，家庭月入60k 以上先諗私樓啦

好似情侶一樣,一個願打一個願捱,點樣倒台,而家情況有排未去到.根據歷史,要倒台,要去到人人失業,連食飯都有問題先得,而家只係住問題,香港人人有飯食,搵鬼去反咩

幾時願捱過
我係被強姦㗎大佬

珠海房產證要5年

已發展城市只係做到人人有飯食，
笑唔笑死人

會結婚既未必一定要買樓

炒牛熊

都無辦法,你一人做唔到d咩,要大眾都有你呢個想法,政府先會知道,最起碼有50萬人上街,到時政府就驚,你睇而家有咩,5萬都無

睇你點定義
有能力要我去外國讀
但屋企人寧願拎錢去投資
覺得讀書唔重要

咁天真嘅
你三百萬人上街佢都唔會埋你啦

快啲走啦 我幫你頂住
一陣又俾人話離地

唔會啦,50萬係上次23條立法個情況,我諗有用,300萬太誇張,我諗全民失業先有機會

咁你揾到三百萬人行出黎先入黎回post

你真唔識㗎喎
廿三條嗰陣同而家完全兩回事，
支那都換咗習帝啦

啱啱放監？
雨革多啲人都出催淚彈啦

好似大英 玩脫鈎一樣,揾唔到食咪想攪死佢脫鈎,而家知連D老闆都死,咪知驚想彈弓手

點解你而家先知, 我十年前就知道了

咁唔叫父幹啦

咪就係有班人攪到出黎行既唔再出黎囉,你仲坐緊呀?

有人話唔衝無L用呀!
前面既人衝,後面諗住齋行既食煙呀,你當時邊一班呀

你想遊行定想魚革咁衝？？
你想講乜？？？

好多大學生做3-5年先二萬頭

讀唔到書嘅就學門手藝
普通一個髮形師月入都有兩三萬
二人家庭加埋月入有五六萬先算正常家庭囉

溝個同你搵差唔多錢既

上面個位咩普普通通拎到幾百萬現金出黎， 我自問係窮撚身邊真係唔覺有咁既人啦基層地區居住， 去超市買野都望下有咩減價先買， 可真係貧窮會限制人既眼界啦haha

你幾時覺得以前 d人一出黎就買到樓?

幾時開始
人工追唔上通脹

其實唔駛諗咁遠，就岩岩回歸果時
買間新界居屋full paid都係40萬
普通文員8，9000一個月
我當你而家d人搵多1倍
居屋係咪賣緊100萬先?

鼓勵年輕人腳踏實地唔代表而家個泡係合理既

其實夾硬買樓 最多買屯元天私樓
生個小朋友要讀呢d區既學校 係呢區成長
不如租樓算吧啦
到細路就升中 2公婆人工又高d先買市區樓仲好

問題很容易解決,
結婚後叫你爸媽去女家父母家到住,
輕鬆解決了結婚買樓的問題,重慳返首期錢,
又可以增進雙方父母關係,你們又有自己私人空間,
WIN WIN WIN,3嬴

又係講中位數

望下個樓價都知個中位數參考程度近乎零

答你
我 30 搵四萬五
五百尾 補地價居屋
差不多球半首期
完

唔使講咁多廢話，想買樓嗰啲都係想炒埋一份，叫乜撚嘢春姐，近依幾年有兩次跌市，跌咗有10幾20%，口口聲聲嗰啲剛需全部縮返晒老母個閪

講真十個有七個咪又係老豆俾錢
幾百萬咁易儲咩

明知自己無家底點解要搵到對像先開始儲？

連登仔1個fg都50k

冇家底要俾家用
要養屋企
差距只會愈黎愈大
你寒寒酸酸，衫又唔買，貴野唔食，旅行唔去
連另一半都搵唔到
根本惡循環

住公屋
慳返好多

禁真係有好多a0單身毒撚嫁嘛
人地單身又要歧視

有冇人試過同自己另一半註冊先（二人家庭快過一人）
申請排公屋
排到先真係象徵咁結婚擺酒個d？

老老實實，大把人做到退休都無4萬一個月。

當40 買樓
要最少2M 首期
當妳25開始儲
妳要每個月儲1M 先可以40前成功上車
仲未計結婚開支

有幾多個叻仔fg 可以有30K 一個女月先❓

上面噤多人又講到父幹 etc
香港好多人有百萬

dllm 讀噤撚多書噤辛苦u grad 考撚埋牌做個專業人仕
儲10 年$ 2M 去買樓

買既只可以係大西北

大家都係想安居姐

sllm 成班講撚到 噤高樓價好正常噤

點解耍按撚埋屋企個層先❓

大佬呀唔好噤cls 啦

月儲1m

月儲1M但係10年先得2M

10k😂 自膠

無家底
但有好對象，仲要大家搵差唔多錢有5/6萬
勁過中六合彩

今日開始儲
10年後有2M
大家覺得買到d 咩❓

我都有plan過同男朋友咁
中學一齊到依家就黎grad u
至少都八年
你註冊到依家等咗幾耐？
依家分開住？

七年

香港拆關口後
就會成為中國有錢人嘅居住地
你以為自己住到大灣區？
錯啦 大灣區係俾依家香港出岩達到中產min.囓人住
普通香港人 要退到去住二三線成市 先有能力生活

肯一齊儲其實好快儲夠

你覺得？

多謝你嘅廢話

自己都唔只搵17k啦
排條春

租屋幫人供樓
我地下年grad都暫時未有咩方法真係可以一齊住

呢個係現實
香港就係咁扭曲咁唔合理
解決方法就係移民

揀400萬樓下
上左車先
首期50左右

同男朋友都未grad
17k條毛

點排？。兩個人入息limit 18000

無家底有好對象已經難
仲頭各自30k

派屋前你畀入息證明仲死得啦
兩個都炒散出現金糧？

咁如果係兩個人7萬呢 又有無機會結婚買樓

自己2萬 另一半5萬

cls

諗住同四大長老借錢去比首期
算唔算叫父幹？

老老實實，買樓從來唔係易事，如果以前買樓咁易，連登仔個個老豆都有層樓啦，仲有，時代會變，以前80-90年代，文員仔係高級職位，買到樓係好正常，宜家文員仔仲低賤過sales，唔係人工追唔到通漲，係某d職位開始變得垃圾，個個都做得，宜家你睇返，你做三行，以前5-600蚊一日，宜家1200-2000一日，係追到通漲

未grad就唸結婚買樓 讀神科都無用 父幹幫到你

月入7萬都買唔到樓，肯定係要求過高

垃圾

Ug 拍緊拖 grad前諗定都好合理

兩個加埋搵3萬
上左車 老豆比
呢個年代家底好重要

仲有一堆的士狗， 裝修佬， 地盤佬出cash
呢啲職業不嬲兩，三萬起跳
所以信政府講既萬5 係中位數根本戇鳩

應該鼓吹人十六歲就結婚排公屋

80 90後只能講生不逢時
買私樓?靠老豆啦

老實講依家好多小老闆自己創業做到狗咁，無限加班無假期咁都係搵得3萬幾。
遇過太多，所以唔好車望幫人打牛工仲可以置業

呢啲都算
識人開鋪頭仔 淨賺8、9萬 但冇交過稅

巴打，好彩你開起房屋台，如果係時事台，正負評數一定掉轉，好多人心底裡都想共產主義，最好自己就免費分到市區新樓1000尺有海景高級會所永久免管理費，如果唔係就係社會嘅錯，當一有樓就樓價gogo﹐憎人富貴厭人貧架

細細個已經教做人要有咁大個頭先帶咁大頂帽，而家資訊發達，睇人生活好容易，唔抵得嘅心態都多左好多，當然唔係話政府冇問題，但又有幾多人係會反省自己係咪太好高騖遠？

揾中位數簡單啲講根本就係應該買樓嘅一群，點解唔可以諗租？係呀，租係蝕，問題你都冇資格，講咩質素？想一齊共享買樓升值嘅好處又唔想努力儲錢同學投資，有咁旬都冇天理啦

其實我都係打算3-40 先買
但儲夠首期個日
唔知會升到幾多呢

一畢業已經搵咗第二個 泊個好碼頭仲快結婚買樓啦

點解一定要買樓

兩個夾埋六皮幾 抽唔到居屋 好撚慘

我畢業果時都咁諗 但身邊一半朋友都買左了

要你真係好刻苦咁儲錢囉
我都覺得個市係好癲同唔合理，但唔移民既唯有專心儲錢
自己儲左5年錢，係上年買左人生第一個單位

收撚柒皮啦

你一定未做過幾年野

窮撚唔準拍拖
害左個女仔
香港地明明有閪就可以搵到好多錢
d女仔本身窮
又因為拍拖做唔到雞
最後搞到買唔到樓要同男方挨/孤獨終老

畢業未

有d普通打工仔人工上唔到，公屋又冇份，都幾無奈

係未呀 不過fg 24k

父幹用完樓市就玩完

我fg 50k

一係就人中之龍，30歲前月入5萬
一係靠老豆
打份萬零蚊工果d就唔好學人諗呢d喇

依家興結咗婚但分開住
有2個fd係咁

我例子
結婚只係註冊無擺酒，分開住一年幾，想抽居屋
之後抽唔到/爆上限
半年前買左大西北，400萬上下，首期雜費用左60萬左右，剩返少少錢裝修之後清袋
兩人搵6萬，穩定
算係勉勉強強上到車，夠供樓水電煤，俾埋家用，手頭都幾緊
如果搵少過呢個數，唯有繼續等居屋直至2046
3萬5都話買樓，如果運氣好咪抽到市區居屋威威囉

呢招巴打咁都諗到

10年有2M,你而家都係齋問,十年後都係0
如果大跌市,大減價到時都係得個睇字

次次新樓都成村人抽

係成村人 都有幾百萬cash
依家先開始儲已經太遲

唔好撚on9 啦
儲左幾多洗唔洗同你交代呀

我真係未見過父幹撚係會比自己既小朋友中學畢業

咁就咪撚到時買到咩啦,on9 架

因為我爸媽字都唔識多隻
有港島2間鋪同幾層樓
都係勤力加拼博賺返黎
佢地都60幾歲
申利 21歲西半山業主

1997年大陸仲竅過西，今時今日大陸大把億萬富豪，一人買一個香港單位已經不得了

咁可能你屋企人送埋層full pay樓比你玩足一世 打埋本比你做生意 如果唔係我真係想像唔到呢個年代無學位可以點供樓點support下一代

咁得啦,仲有乜問題,買到樓係遲早既事

我都好好奇
但身邊同事都近一兩年結哂婚仲諗住生仔
心諗 係咪個個都咁富貴啊

宜家d樓唔係人買

佢屋企有兩間舖加幾層樓，仲要係西半山，租金收入已經足以成世唔使做，每個月起碼有一百幾十萬落袋

讀個學位咪頂盡搵十萬八萬，而家廿歲已經每月袋幾十萬，仲讀咩書呀，諗下點使錢好過啦

呢個真，一手樓現場個個買菜咁

我唔知個位巴打收租收幾多啦 但如果每月得10幾萬 仲有其他中學畢業既兄弟姐妹 乜真係咁富貴咩 同埋業主都好多cost要承擔既

無大學畢業咁點計？ 有幾多成人係大學生

老師 如果教中學幾年都有三萬啦 nurse fg 都30k.....

上面已經有人講左
冇大學又想上25k-30k呢個數既人
一係考紀律部隊一係護士啦
冇讀大學都有方法搵呢個數
呢樣唔肯個樣又唔肯
最後搵得萬幾蚊仲學人諗買樓？
你睇返上面，唔係得我一個咁講

依加唔係睇你揾幾錢人工。係睇你有幾多物業

其實無論咩時代 得月入中位數都係買唔到樓架啦

買樓都唔係大家想像咁難
兩個人一年儲廿萬 五年一百萬
肯買遠啲細啲一定有

俾多幾個呢啲例子你
地盤 sales 做廚 其他自己諗啦
你圈子冇人做完幾年野搵25-30
唔代表香港好少人搵呢個數
事實上大把中學/asso畢業都可以做上面堆工

無料仲有個方法係。做普通/低層公務員。就算係低層 公務員，一樣可以上公屋 /綠表。
所以窮一樣可以有屋住

所以就算其他國家ga人揾錢少。佢地唔需要為住咁大影響。揾幾多就使幾多。人生幾開心

係

離離合合依啲嘢另一個命題啦

同男朋友就係因為咁散左
究竟香港有幾多情侶因為咁而散？

而家小學老師fg都30k啦
仲要年年跳point

幾多年？

兩個人搵35K，即係平均每人17.5K，FG都唔止啦。同埋點解要同女人一齊儲錢？男人無層自己買自己名既樓好易被女人食住。
利申：父幹撚，屋企有樓收租準備好錢買樓。

岩呀
就算唔排公務員隊
識好多人讀完i大工程/building/bs
唔搏殺，Hea hea地入政府做個ws仔
做幾年一樣有三萬以上
其實條路好行過好多大學生
不過預左好多人話咁易考咩/唔想做政府好悶………等

雖然係。但諗深一層係香港真係幾可悲。有一班努力過上到大學 同做野。但又唔係專業人士/無做政府。出到黎社會人工唔上唔落。成世就係要儲一筆錢為首期 為層樓住。 努力又比班低層付出好多。
但班低層無錢但仲可以 有樓住，開心過一生。

快啲走 一陣又俾人話離地
明明就算唔讀大學都大把方法做幾年就25-30
地盤/護士/紀律部隊/做廚/sales
呢度啲人就不願面對
自己唔肯改變就拉哂全部人落水

識玩一定係住公屋
外牆乜都係政府比錢
樓下停車買野都平
年中多出黎既錢去下旅行
人工唔雖要多 最緊要住公屋
你上進都冇撚用 多左既錢又係益政府
公屋仔 大把人渣BENZ

利申：搵得2萬左右 夾心階層
住緊私樓 下下比大半去 個個月清

因為香港既教育制度係由一班讀唔成書+零人生經驗既社會垃圾負責教書
無論學術 價值觀定係個人發展
香港班教蓄都唔會幫到學生

所以高官同有錢人多數都送仔女去外國流學
去外國讀書除左幫仔女融入有錢人圈子之外
仲可以避免仔女受教蓄既殘害

噤妳覺得噤樣升係合理咩
年年既fg 儲10-20年$
最後狗屋都買唔到間叫正常❓
唔通上左車就唔可以叫個樓價合理d
社會開心d❓

講漏左
教蓄完全唔會幫到學生思考未來既發展/社會既運作
所以窮人既仔女就算好努力讀書成功入到三大都唔代表出到來社會一定撈得掂
反而讀唔成書早出來做野既人靠社會經驗可能生活更美好

成個社會就係咁反智

以我理解納稅人口唔同就業人口
入息低於個人免稅額係唔需要交稅,印象中甚至唔需要報稅
所以佢呢個納稅人口可能無包括好多人

另外可以望下統計署,就業人口接近400萬
但納稅人口得187萇

其實對而家後生黎講
填海起居屋係最好

而家一般廿歲後生仔最少月入四萬 一男一女夾份買又未置於好難買

所以要打倒共產黨先

覺得10年升左好多,買唔到就唔駛儲錢?
而家計都計到時儲到2百萬,呢個咪實質數字,你點知佢幾時跌?
到時買到咩邊個答到你?
唔儲,跌市就真係唔關你事啦,你唔通諗住有政府救濟比公屋你呀?
有都比大陸人囉哂啦!

而家咁樣升會唔會理?你控制到D乜?我地可以點?一齊擺賣擺租囉!

你睇下樓上買唔起樓,都要因為要扑野要揾樓搬唔可以同屋企住,做樓奴做到再低一級,我都唔知叫佢地做咩!

唔結唔拍拖咪得

大西北山卡啦仲有400萬

快啲好買啦

你估我冇儲咩
但成件事真係好唔合理
新樓最要7-8m
等跌市❓唔好ff 啦
唔會再有 跌1-2成 好買啦
我嬲既係 大陸人買既買 公屋既公屋
點解私地要噤撚慘
先可以結婚生仔
做一d 一個人好應該做既野

坦白講
35000真係唔夠

其實呢個真既，唔係買唔起，但6M買間幾百尺狗屋真心唔值，不過無計啦又未有錢到移民。

又未至於無可能買到嘅…
4年前我地都係月入夾埋35k左右
零使費，月儲20k
淨儲3年都720k啦
仲未計年尾嗰份，人工年年加，平時又投資吓咁
依家層樓住左1年喇

tko 新盤
5m
一房
除左用黎買多間放租外
唔通真係做到隻狗噤換既就係一房單位❓

樓換樓
買完長遠都會升點解唔值?

唔係唔買
只係覺得不斷噤升
大家都好sad 姐
唔應該係人生放噤多係一層樓
但依到係香港
係比中國收返後既香港

咁咪移民努力睇下移唔移到民
但兩樣野無咩衝突
一日未移到，你都要係香港住
唔係租唔係痴屋企 就係要供
上左車先，到以後移到民 咪賣樓或放租

兩老呢...
唔通dump 佢地兩個係香港
自己走左去咩
唉

係無可能買到，所以我決定向下流住公屋

留係香港就焗住要玩依個遊戲，只能夠講買樓真係好難一步到位

不嬲都知道係冇可能一步到位
但日日見d 150個 9 fingfing 就有公屋
我地努力讀書日日ot 搵得個雞碎噤多 儲儲埋埋
買間到間大個車位dd 既樓
777 就根本係中國既
完全冇理香港點
習種話咩就狗噤聽詰

日撚日就大灣區 愛國
dllm 仲難撚聽過粗口

仲仆街既就成同d 後生講 讀唔成書都有出路嫁
我dllm 係香港冇2-30k 都生活唔到
你冇u grad 要幾難先有2-30k

有時我覺得 點解香港一個噤好既地方
中國要噤對我地

我唔係冇能力移民
係點解我要走❓ 我係到長大嫁wor
你97 收返之後 日日放d 垃圾黎 改法律
整埋d 愛港力 hkg 報
見到都嬲
但點解唔係佢地改善/走
係我地移民

兩人月入加埋冇5萬都真係唔好講買樓🤡

拍唔拍拖都要儲錢
拍左拖先知對方係月光族而又無父母幹既
結婚無你份

好明白，但實行上黎真係好難
政策真係唔當你香港人係人
2人家庭上限搵萬八 排5年
真係呢個條件既家庭死撚哂啦

我當2人家庭真係神操作，審查前6個月辭工岩岩好，1take 過審，等埋拎鎖匙，前前後後2個人用萬八蚊生活隨時一年以上。未計你辭唔切要appeal 加多半年。

又當你2人家庭好好啦，屋企人有地方「收留」你兩公婆啦，你既積蓄燒一年都可能唔太痛。如果兩個人係出面租地方既，死得人了。

即係又要生活到又要順利排公屋既，除左時間仲有好大機會成本要付出，又係好撚慘的。

只係有錢嘅人繼續堆積物業

唔係本身住緊嘅根本排唔到
你邊夠啲新移民玩
仲要壓低自己收入十幾年先有機會

岩岩先睇完新北樓價（姐係台北既屯門）
250萬港紙800尺
其實儲錢投資移民會唔會比較快

你自己去統計處睇下九十年代大學生比例=? 而家大學生比例為20%
攞番而top 5%既人黎比根本一定係唔止30k

有女仲係連登仔? 雖然你講既野係岩

無得咁比
人口基數，知識澎漲，社會經濟體系都唔同，淨係講最top根本無意思

資本主義社會底下一向係供求問題 以前大學生貴係因為罕 唔淨止知識多
而家大學生供應多左所以唔值錢 正如你所講而家2019年了 知識澎漲，社會經濟體系 冇MPhil PhD根本唔叫高學歷 MPhil PhD 呢類高學歷既人依然係揾到合理既人工
結論係都係睇top先有意思

要結婚, 最少定一個三年或五年既短plan 俾自己先啦
合理既, 一年最少儲十萬, 三年最少三十萬, 五年最少五十萬

到時, 借到多少少錢咪買樓
唔想買, 租樓都叫有筆錢置家電
有idea 做生意又得, 去外國申請簽證做生意移民都要錢(日本申請個入門價好似40萬左右)

唔儲錢, 你咩都啦駛plan
無錢你旅行都plan唔到啦, 仲唔駛講人生大事

97年嘅fg同今年嘅fg做嘅嘢十有八九都一樣
但人工完全畀通漲拋離

睇top你根本睇唔到問題重點，又或者係根本離地

至少我作為code 狗 top 同median 差天同地 叻既deserve 高好多既人工 做既野尤其質量係有重大分別

Coding 人工sd不嬲大

但作為一個大學生畢業生，好心唔好學支那中文用質量啦大佬

質量有咩問題
除左用英文quality 之外你示範下點講

質素形容事物
素質形容人

質量去解質素根本係錯
除非你想講質素興數量，但普遍無人會咁用，太令人混淆mass嘅質量

相同既時間之內叻果班真係於質素於產量都多啲 唔知幾時開始香港中文一定唔可以一個字又兩個意思 我同意部份既縮寫係唔合理 但質量本身有呢個詞

有兩個意思

現今一代無人會存錢

只會講無可能會買到樓

飯一口口食。機會從來都係比有準備的人

形容一樣嘢/人質素好
你點會講質素同產量好
「依件貨/依個人質量高」，質素高，ok，但產量/數量高係講緊乜嘢

加埋搵45k
儲左120萬
好似都買到

你啱 以後唔用呢個字了

當年老董八萬五
話每個人有一間屋
幾十萬搞掂
成班廢中廢老反對

一齊八年，算穩定

如果人人 幾十萬有樓住 供緊樓果班一定 DLLM

都要200萬wo
到你儲到又唔同想法嫁啦

移民過去諗靠咩搵食先？
o個面大學生8k hkd都唔夠喎

控制唔到個市，咪靠自己囉，
你話投資又好，死儲爛儲又好，
而家唔準備定，真係大跌市都無份啦
無論係咪ff，你睇下97年前邊個想像到03年會跌到咁，你話03年錯過左咩，08年又一次，如果你當時無現金記住講現金，幾平既樓都未必買得到，因為未必借得多

不如睇埋近十年勞動人口同香港整體人口變化同埋年齡分佈先再arg邊個窮啲

有時候我真係唔知道自己住平行空間定係點
明明我自己都唔係讀啲咩名牌中學 出到嚟做嘢問過晒以前啲中學同學正常大學畢業到30歲 大部份都搵到3-40,000以上 自己嘅同事差唔多年紀（26-28）都係 差唔多 咁上下

但係連燈個個都講到罕有過獨角馬 30歲搵30k up 有幾咁出奇 ？ 兩個人加埋家庭60k up 根本就好普遍

不如你改下個名 叫其實現今月入中位數點結婚買樓？

再講 每年樓宇建成數量 大約80,000伙左右
全香港26-40 歳打工仔有成幾百萬人 占得幾個percent嘅人可以買 當唔係全部需要 都係得10%嘅人可以買 但係你扲中位數去計 根本d 私樓一開始就唔可以比金字塔底層嘅你哋去買

講得中肯 一個香港ug 如果正正常常 30 歲有30k真係好普遍 ...其實60-70k都大有人在 如果計financial services even not 三大神科

你身邊多人收入有30k=香港多人有30歲30k
唔係時空問題
係你邏輯有問題
去睇統計署係最實際
三年前既stat
大學畢業有大部分既25-34歲人士搵緊萬幾銀
除非個個突然間發哂達
如果唔係2019年唔會差好遠

政府你都信?

2個人夾埋5萬係入場費

你呢個問題無意思
除非搵到另一個權威數據
當然你都可以信連登
不嬲個個50k起薪

到左適婚年紀
兩個加埋50k都好基本
連登仔成日都話買唔起 好主要原因係佢地無另一半
只可以獨力承擔

好少少兩個人搵60-70k
除非好重家庭負擔
如果唔係5M上車盤實輕鬆買到
做左幾年野正常都500K積畜
兩個加埋都1M , 再俾心機兩條友花一兩年加埋儲多500K
都夠哂裝修印花稅

夾埋3萬5就咪攪咁多野啦，呢d野無你份架

係時空問題 我生活係現實世界 你生活系連登
而家現實世界大學fg都差唔多20k起身
做到30歲 起碼都六七年經驗 30k 有幾出奇
你唔信現實你鍾意啦 咪繼續批鬥政府話嗰個都係 15k

教資會近日公佈2016/17學年八大院校的畢業生就業統計情況。整體而言，學士畢業生年薪為23.9萬元，即平均月入19,917元，較之前一年增加4.8%；而八大之中，以香港大學畢業生薪酬最高，年薪突破30萬元大關，平均月薪達25,167元。

睇樓價最透明仲有參考價值
仲睇中位數嘅不如接受下自己不足
發奮向上好過啦

到30歲U grad 都未過25-30k真係好少見。

夾埋先得35000真係乞食啦
仲諗結婚

夾埋6萬頭先最慘, 抽居屋都無份.... 私樓首期又....
個首置盤又小.....

咁你講得出儲錢要十年，咁你諗下十年來係咩環境。

居屋訂價的承擔能力改為以2017年第4季的家庭入息中位數39,000元計算

加埋強積金係41000
其實政府係睇呢個數

我信唔信同現實係點根本無關
我都識一大班專業人士個個70k以上
我30唔夠都係30k左近
成個office 我人工最低
不過數據話我地知
有更多人搵少過我地

同埋睇數據唔好睇平均數係統計學常識
去返統計署睇distribution
唔好沉醉係自己既生活圈子
我出黎做野個陣仲未有最低工資
宜家30歲個班同六七年後30歲個班係唔能夠比較
回歸我個句
邏輯有問題
你點諗都唔會通

都係果句啦
你唔信 我點講你都唔會通

事實同埋數據都比晒你睇
30k 30歲真係好普遍

你係都要拉啲草根中位數同埋買私樓扯上關係 係你個邏輯有問題

政府有統計

男性第75% 係30k, 即使25~34歲組別，第75%都有26K, 所以唔需要覺得30K收入有咩特別。

source

Sugar daddy

我回個幾點你一點都應唔到
一句就話人邏輯有問題
連基本統計學概念都無
連登質素俾你拉低哂
如果咁樣叫搵30k既人係多數
我擔心你對眼多過你個腦
自己去google下點解要用中位數
同埋咩叫中位數

政府舊年統計，無分學歷，25 ～34歲第75%都有26k,如果大學畢業應該仲高d, 4個人有一個人>26k，睇你自己點睇，多or 少

你睇返我cm
其實我一路都無話30k以上既人少
只不過係更多人更低收入咁解
我就唔明有咩咁難理解
多與少本來就相對
連30k以上vs 以下都要解釋一大輪
睇幅圖係唔係真係咁難明

算數啦 我唔理你 其他人回你已經夠收你皮
啱啱仲學人文縐縐 講多兩句露晒底就開始發老脾人身攻擊

所以咪抵你成30歲都搵唔到30k lor
仲學人講買樓
私樓根本就從來唔係你依種lv嘅人可以去諗

不過知少啲好啲嘅 活係個井度冇咁辛苦 係啦係啦30歲搵到30k嗰啲全部人中之龍個個都律師醫生啦
多謝你咁崇拜我

我識d大學朋友，做左十年全部最少4-5雞
點解講到好難
年薪百萬都唔少
係我咁廢

我識身邊個d 大學生，都無幾多個 係揾到30k up 。(27-30 歲)

75 percentile 都叫普遍

成日望住個中位數去安慰自己搵得小係合理上進d啦

同埋上面有人講得好岩 點解搵緊中位數既人都aim買私樓真係想買既話 唔該唔好嫌遠嫌細嫌舊嫌供得辛苦

又一篇無用既廢話
由頭到尾無講過一句回應到我任何一點既說話
quo埋數據俾你就當睇唔到
一邊話人人身攻擊
一邊用大半篇幅話人井底(你又知我收入幾多?)
其實人身攻擊我無用
亦唔會令你所講既野更有說服力
你唔識回唔緊要, 可以當睇唔到既
我又唔會追擊你, 大家當交流下

連最基本既supporting都無
明明唔識又要扮好醒咁, 咁就好無謂
我勸你唔洗起哂鋼
普通討論兩句既氣度都無, 我怕你上連登會爆血管

部份商業機構做既同學都未必會有
但佢地後期發力會高好多, 始終轉工會加幾千,而且花紅又好多咁

我自己屬於幸運少少, 做公營機構
轉工starting都已經過30k不過靠跳point, 亦無花紅同其他福利
前期穩定但後期唔會有佢地咁好

買樓我身邊就算搵過50k個班都係靠父幹
我自問幾年時間真係草唔到球幾,仲要無父幹

公營未必差，仲可能係贏家。。預計之後幾年經濟唔多好。

其實結婚要買樓係中國人先有既傳統觀念
而家夾硬買咪又係住大西北
個個都迫自己30歲買咁緊係難
其實40歲買都得

穩定係公營唯一好處囉(同埋多假)
我呢行穩穩定定升埋職可以去到近100k

始終出去commercial 待遇可以差好遠
30前好高人工個幾個都係用命黎換
一係迫科, 一係投資銀行, 自問真係無本事賺呢D錢

認真當你去到30k就唔會再討論30K
而係點樣上35-40K

就算搵唔到咁多都唔洗怕羞 買唔到咪租。
租樓都係講供求 ，愈多人買樓放租 ，理應租金會愈平，
對買唔到的人士未嘗唔係壞事。

資本主義社會向來就係咁操作。

又一篇無用既廢話
由頭到尾無講過一句回應到我任何一點既說話
quo埋數據俾你就當睇唔到 講到明25-35 75%係26K 政府數據都要拗 嗰個已經係全部人 如果你select 返30age up + ug 你諗下個數buff 幾多 仲要個數過去左年幾前 年幾後通脹後係幾多？

再講 又係你自己講話自己over30歲人 自己30k 都無
重要淪落到 用咩'識'好多賺70k人打飛機
好心你30歲人連30k 都搵唔到 就知自己能力有問題啦
仲夠膽大大聲聲同人拗 咪顯得你無知

然後再用埋啲垃圾論點 咩分布上仲有好多人囉30k 以下 你咁大個人用下腦 你覺得咁樣係論點咩？ 鬼咩知總會有人30以下 但係你講緊大學生畢業，30歲以上，6-7年exp 咁多個condition 你竟然攞全港入息中位數 15k 講？
講晒俾你聽你咁都唔明

屌你啦
啱啱前幾個留言先至話自己30k唔到 30kup 罕有過獨角獸
轉頭又華麗轉身 政府工超過30k以上

LM 睇你再兜 話自己幾年前/十年前 e過數 e家已經發咗達

點解咁多巴打成日將香港情侶買樓定位為"中國人先有既傳統觀念". 無錯唔買係可以租, 但香港既租金水平大家明, 多數地方租都係貴過供. 25唔買,30唔買,去到40先買, 萬5蚊個月租都交左2百幾萬, 唔通租既壓力會細好多?

但係租金年年創新高

根本晒氣，你點同佢講道理佢都總有理由反駁自己係廢嘅現實

但人工會加家嘛到時租金佔收入比率就愈低 多左既又可以儲
其實我唔係話非黑即白 買同租都各有好處 唔使比觀念綁死自己咁姐

租:
好處: 1. 比較flexible 對有仔女既家庭比較好
尤其注重校網既新婚夫婦
2. 可以係年輕既時間有相對好既居住質素
壞處:1. 租金係expense並不能轉化做資產
2. 唔係自己物業自主性較低 有可能隨時要搬 又多限制

買: 好處: 1.如果睇好後市 買樓帶黎資產增值
2. 自己物業唔使睇業主面色
3. 可以係d女 外父外母 連登仔面前威
壞處: 1. 樓市下行壓力相對較大
2. 如果預算不足 現時2成首期只能住大西北

如果有能力買樓而走去租樓係戇鳩
人工加幾多租就加幾多

上面條友講 租的好處 真係多餘

一家大細要搬一次都唔知幾煩

點解要拍咗幾年拖先儲錢？
一出來做野就儲㗎啦，有冇拖拍都可以儲錢㗎

咪就係

講我就講完啦
D圖你睇唔明我唔會教你睇
反正你又係唔識睇扮識
講真都唔止我一個有拎stat
人地起碼都理解到乜野係75%同UQ
人地直頭問UQ點解會算係普遍，起碼係明個

一個拎平均數出黎當係reference
又拎自己身邊既人當係reference既人
完全唔知呢d係biased example
證明你對基本概念唔掌握

如果你搞唔清其實可以虛心問
但又要死撐
真係尷尬埋你個份

同埋你收入幾多都唔會影響到事實係點
無必要靠強調自己收入黎提高自尊

爆粗又好，執我口水尾又好
我勸你提升下自己
無需要急於係網上尋找自尊
愈多人身攻擊只會愈顯得你急躁同EQ低
你既cm已經反映你將件事take it personal
我希望你係扮高收入既連登仔
而唔係真係個三十幾歲阿叔
三十幾歲人仲係小朋友咁，說真係令人擔心

其實問題在於買樓係一種終身保障
但外國唔需要買樓都得到保障
同社會制度有關多過個人因素
宜家太低息搞到有首期個班都唔怕供
無父幹就食得屎

你邊隻眼睇到30後面有個k字
我講緊30歲唔夠
唔好自己幻想咁多啦
驚死俾人睇你唔起咁

同埋我同緊其他會員吹水你都要刷存在感
你現實真係咁空虛？

下 依家又唔用返你啲論點la ?
啱啱唔係話要用咩 中位數 15k ga 咩？
好少人30 age 30k up ga meh ?

都唔係我一個話你啦 咁多人笑你 好心你就虛心啲學嘢啦 講真果句我又唔見你拎過d 咩stat 出來support 你自己 news/ gov data 都send哂出嚟俾你睇

我大學major其中一課就係數學 你唔好同我扮嘢啦 你係就拎啲 data 同我講做到30歲大學畢業有幾多個% 少過30k 況且而家講緊買私樓 你同我講低收入人士做乜嘢

我洗扮咩😂
你起我底睇返我以前啲post 糧單我都貼過出嚟
sorry ar 我30歲未到 年幾年前已經係你Double人工la

25至34歲 中位數21k
一般黎講25至29歲 人工都低過30至34 已經拉低左
如果你加埋35至44個組別黎睇，我相信30歲既中位數離30k唔會遠得去邊

結婚同買樓係兩件事

一定係冇啦
開始發現 原來一路同我嘈緊都係個白卡人士
又係你要搵我來嘈 一開始都冇同你回過你野
7左 又要死撐 仲要調返轉頭話我

重點唔係每個月有幾多萬
係佢地果幾間鋪同西半山樓每年升幾多球 你睇下而家d半新樓 一年升一球
西半山同鋪... 我窮 覺得真係升好多嫁啦

其實可以用準少少既方法判斷
睇返個網109a population distribution
25-34分成兩組
男性組別人口近乎50/50 比例
25-29歲多五千人
所以收入組別顯示大概中位數會落係29歲接近30歲
即係話接近三十歲左右會係多過21250少少
計返個通脹就會估到2018咩人工
點都唔會過到30k

P.s Census終於赤化左，有時開出黎預設簡體

結婚之後住邊度?

我講緊前面個30
中文意思係我未夠30歲都大約搵30k左近
天呀
我唔想教埋中文呀
再唔明就搵小學老師教你睇前文後理啦好無
唔洗咬我啦
我唔會痛架

香港個個都係大學生？

你真係唔識架喎，港島區兩間舖點止收十幾萬租
半間都唔止啦屌你
屌你老母，人地錢又多過你，屌既女又多過你，你憑咩教人

真係？本身應該係

2個人結婚第一樣諗住邊
1痴老母 2租 3買

唔介意痴老母就最簡單，咁既話結婚真係同買樓係兩回事黎
咁介意既話一係租一係買既姐
租樓，唔計村屋劏房，正正常常住得人都10000租
一年就12萬洗左去，3年就36萬
買樓一個月供又係萬幾, 但有一半係你自己既資產黎

咁好正常都會諗供好過租
只係好多人無首期而要租樓，但自租樓起，就好難再草首期
所以年輕情侶都會不斷起租樓，儲蓄，首期呢幾樣野到struggle
到最後，又係得返幾條路
1 唔結婚，繼續草首期
2 結左婚分開住，繼續草首期
3 結左婚，租樓（唔想租都無辦法）

而家黎講死局黎，一係好似西歐國家咁有租管
唔係既話大多數人都會將結婚同買樓掛勾，因為無咁多人想咁樣俾租法

野我就講哂
我個人對你現實係咩人真心無興趣
唔需要交代俾我知
你個argument 係有bias 唔會因為你讀過邊科而改變
錯就係錯架啦
睇返你一路咬人個樣
完美反證左我上一個po既對你既判斷
好自為之啦小朋友

點解你覺得個個都加埋得35000?
兩公婆做個散仔紀律部隊, 一入職加埋都4皮啦
做夠5年兩個加埋都5皮啦

你唔計供樓一個月有6 萬剩

依家講緊兩夫婦夾埋得35 k
要曬命過主啦ching

講左十萬次有租管仆街過無租管嫁啦 重講租管
德國有板你睇啦已經
租管下既業主當你狗咁撚呀 重慘過見工
連你親戚朋友資料都要比業主
如果香港行租管 等睇D人通街訓啦
無租管下都揀客啦 何況有租管

都係講下
而家供同租既價差咁少，租金咁貴
起價格上，唔講買樓既人咪講租管囉

7咗咪唔好回lor 潛埋一二邊咪算
又冇人叫你認錯 係都要死撐
搞到個個都屌你一二下 都仲要出嚟執尾彩

人地講個現實俾你聽 唔知你自卑心定點啦 接受唔到
係都以為呢個世界 家庭收入35k係高收入 買唔到樓係好唔正常

根本由頭到尾 家庭35k 係草根到不得了 可能連過d有質素嘅生活都有問題 更遑論去買私樓la

樓主本身嘅議題已經系錯 如果唔係政府都唔會話家庭50K以下可以買居屋la

方你仲認同你咩30歲以上搵到30K已經係人中之龍
我從來都冇要認d咩 係想講返俾你聽你好崇拜嘅我 其實我收入普遍到不得了

屌你兩個先搵得35k
結乜柒婚呀

當你買層樓六百萬做8成按
10年都比近百萬利息
仲未計差地管按保同份首期雜費既opportunity cost
如果未來層樓唔增值，買樓未必so

無嫁啦 無父母幹既應該問佢地父母後生時做緊物鳩
點解人地父母安排好晒 你就咩都無
全世界印左十年錢 後生一代無咩可能靠自己
除非你好勁/有個好另一半啦

大西北仲有廢閪三寶, 4m 下
大把人上得起
但唔係個個敢上/ 肯上

兩公婆搵5萬樓下
租屋 生一件 再搵個唔做野
上公屋 再 搵居屋啦

買樓 傻撚左？

一係抽居屋 絕無其他方法

真係唔敢

移民走

十年租市值6M樓要幾錢？

當未來十年唔加租，十年大約交左210萬租

咪係。其實上面d人仲講緊 租vs供 真係side鳩氣。

30年按
6M 回2.5%10年1.8M
支出98萬息按保，差地管30萬，印花佣金24萬
Total 1.5M左右
差額30萬換首期雜費百幾萬10年機會成本睇你點睇
當然長遠樓價係看升多過跌/唔郁，對好多人黎講買樓係買安心多過睇投資經濟價值

一家人有穩定居所無價。
投資樓，股票果d，
蝕左最多無左，
唔買自住樓/賣自住等跌，
等於拎埋自己既生活質素去賭。

你係最樂觀樓價唔升就差額30萬，入面有冇計錯我唔計喇…

如果升呢？ 即係你用十年機會成本賭樓市唔升 十年後上車盤一千萬一d都唔出奇

屌你老母...而家真係阿豬阿狗都學人買樓
中位數又講買樓，FG又講買樓，好心你地啦

講起租樓定買樓 香港私人樓租客有好多類

鬼佬, 佢哋通常都係用公司名租, 即係唔使用自己錢, 日後會返自己國家

有錢人, 通常有唔少物業放租, 用收返嚟嘅租去租啲超級豪宅, 條數抵過買

本地冇錢人, 即係純粹幫業主供樓

以我睇法只有最後一類人係輸家

兩個3萬5壓力測試都過唔到

我同男朋友月入加埋8萬幾9萬蚊先夠膽買層5m既一房 仔都無打算生 唔想累下一代 驚養唔起

兩個三萬五都無
學咩人買樓

以為月入加埋3萬5可以買樓既人先離地
十幾年前 百幾萬一層樓個陣咪得囉
個陣月入加埋3萬5好唔錯添
而家既樓平都要5m一間 係個陣既4倍幾
呢個收入根本係唔應該諗買樓 諗下點增加運氣抽居屋好過

咪係囉, 一個人都搵4萬啦

呢個時勢
就算新界西北
兩房舊樓入場費最少五球
居屋三房未補地價都四中至五
仲要依家D新盤個設計又奇撚怪怪
你話樓換樓都有少少難度

連登仔上網搵個能力負擔計算機出黎禁下都懶

應該話連地產鋪D盤價都無睇
就算二手私樓
嘉湖都呢個樓齡
恆生都估7球

我無教人 但人地連咩鋪幾大港島邊到邊區都未講你都覺得我唔識咁我真係冇計咁你識多過我好多

唔埋唔洗咁激動屌我老母既 你又知佢多錢過我屌女多過我?

利申: 父幹+專業人士+另一半都係專業人士

本地人結婚但無地方扑野 咪可以減少本地人口出生

少左本地人出生，咪可以光明正大咁輸入新移民，溝淡本地人囉！

司馬昭之心啦

親戚大學畢業沒耐就結婚了。 男既做lawyer ,女既做醫生。 加上父幹首期上車

舊唐樓可以好平，新啲嘅有lift唐樓都係1萬蚊呎左右，點解一定要買新樓？無非都係想威啲，但係供樓供死你。你話新樓比較有投資價值？舊樓都可以等收購重建，慳返嘅錢亦可以放係狗鐵領展呢啲牛熊市都照升嘅股票度獲得更高回報。

無可口非買樓難度系數比以前高好多
但我覺得又唔係去到一個近無可能既狀態
當中有一部份人真係無力達成/有嘗試過，我同情
但係另一部分人一年去幾次旅行去享受人生
食茶餐廳大快活都當狗飯咁撚
又冇捱過又冇努力過
呢D人無資格屌樓貴
就算平到沙士咁都無資格買

正解
香港從來唔係一個唔付出就可以生存既地方

你4歲已經有73億驚咩呀

點撚有錢點解仲搭車搭到仆街呀 冇錢買車？
傻閪

問題從來唔係買唔買得起樓，而係對普通人來講買樓嘅代價太大，但又係必需品，冇家底嘅人焗住硬食高樓價同租金

我屋企無家底 同條女夾每人一個月供7000幾蚊
根本連登係失敗者集中區黎
搵萬幾又叫春點買樓 仲要有D一年去兩三次旅行日日出街食放題
叫佢慳D又話唔想做樓奴 點解要放棄自己生活
咁條路你自己揀怪得邊個 搵得唔多又唔上進又唔慳又要買樓

咁都清晰香港幾窮下
香港都好窮下
有成四百萬打工仔
得一百八十萬人交到稅

但呢個正常人性嚟
因資本主義違反人性
而存在嘅必然問題

正如人唔係懶惰共產根本成功過資本主義啦
你本末倒置要人就社會

嘥氣！！

夾埋得3萬5

醒少少都唔會諗住長留香港

真心覺得呢代年青人慘，人工同廿年差無幾，樓就差5，6 倍，仲要比廢老話唔捱得。

有幸早廿年出世，無父幹唔係專業人士都可以揸2層樓。

好記得03年畢業幾年買樓，140萬700呎，d 朋友問我點解買樓，我話有需要，佢地心諗，你供得起嗎？事實係都幾辛苦，搵12k 供8k. 月月清加無錢剩。事隔廿年，有d 朋友最近先有樓，有d 結左婚一家4口仲要同外家一齊住， 日日受氣。

人地意思係無大學學位唔好結婚生仔

無大學畢業靠勞力都可以唔使經驗搵到2萬以上
成班打份唔使學歷既垃圾office工搵萬幾係度怨

香港就嚟淪陷啦喎，重係度買樓？

難得既人話

75 percentile叫普遍 ?

即係 你要做自己界別top 25% 既人先有資格置業 ?

去搵下咩地方有咁痴線既比例 先奶地產霸權鞋底啦

成班撚屌 連人話都未識講

成功既指標,媒體影響,近年個個人都可以手機上網,睇埋D 買樓片,有樓有雞食既片,影響埋以前覺得無樓無所謂既家長

一係打幾份工，訓少啲

一係再俾啲心機上位

抽居屋笑死狗
你不如話去買六合彩
中一張白表居等於免費攞到300萬
同中六合彩二獎係無分別

月供？ 老豆full pay?

所以都摺埋預左嫁唔出

格離post講緊每年拎20%旅行

真
400幾萬9成按根本唔難
個個都唔知自己斤兩，冇錢又唔肯住遠少少
係都話要住市區新樓，儲錢到下世都未必買倒

點解你覺得我無車而點解你覺得有車就一定會出親去都揸

我諗你唔係好識 唔講咁多啦

最好笑係講到買唔起樓就唔洗儲錢咁

自帶正評真係好柒呀生滋狗
人要幾廢幾無自信先要回完Post 秒正評自己
正評夠1萬個係咪可以拎去買樓

要30k，要入岩行先有

其實大家點睇結婚後分開住？

我覺得好多人唔係買唔到，係唔想而家買姐

好多新樓其實60 萬上到車， 2個人儲又唔係話好難
當每人25 k 人工， 每人每月儲10k, 三幾年都儲到。

只不過係啲樓300 幾呎 賣成400 幾500萬又大西北咁， 買唔落手姐。

可唔可以介紹下60萬上車盤, 還是上車房?

4百幾萬果d實尺200都無既開放式單位wor，你真係有留意樓市？

Sor,

mix 埋左2個價單
300 呎要比90 幾萬
要儲多兩年錢

做人要有底線

冇父幹每人3萬先可以考慮買樓

買佢樓尾

Full pay
但做緊冇咩前景既工

我兩公婆總和月入43K已經夠供4百幾萬樓，一啲都唔難

市場自由價格，個陣時平，個陣時價。
家陣貴，都係市價。
泡沫都係市價。
貴都有人買先企穩個價。

根本唔可以咁比。人口密度，科技，經濟都唔同晒。

不如講番三國時代，唔洗錢圏地起樓仲好啦。

首期200-300萬難。
供，一點都唔難。

所以先咁貴，因為兩公婆做5年野都有1-200萬。
逾黎逾多人夠首期先搶貴市場。
樓就demand 多， supply 少。

所以你窮就放棄呢個私樓游戲，玩居屋啦

係上龍床

家陣500 萬300尺都屌晒鬼。
下一代無家底仲慘。。

不嬲供樓易首期難

請問你地一個月儲唔儲到一半？如果儲到一半或以上，正常應該2－3年有一球
再努力d抽新樓唔係問題掛…？

其實6萬幾入月真係見人見智，我覺得係可以靠自己能力上到車既，差在你想唔想供姐

6萬幾又唔會想住大西北
唔大西北又可能兼細

撈偏 炒炒賣賣

啲離地傻鳩根本唔知個機率幾低

白核家庭中獎機會 1-2%
白單只有 0.1-0.2%

班離地撚又會話 你地唔夠勤力， 應該打多份pt 搵到 80k到個月

咩PT 會有15K

起碼要九龍10年樓齡內三房...
如果唔係唔好買

大西北好失禮咩

以前就話大西北姐,而家大西北都貴到癲

依個時候離地撚又會話

你 2 個人加埋 pt 無15K
係你地無能力

都係要target 6M-
正路大西北+大東北都有嘅
係睇下接唔接受到唔係市區

真心艱難

有專業中產人士也投訴買不到樓，任職醫生的聽眾嚴小姐原計劃明年與任職律師的男友置業結婚，她指現時樓價太貴，無力供樓，「樓市應該㩒吓，家樓市連專業人士都冇可能供得起，貴成咁，係咪矯枉過正？」

曾蔭權更以過來人身份稱，當年自己結婚後都是租樓，等到30多歲才置業，「我哋唔好為幾多錢一呎，60,000蚊一呎，70,000蚊一呎而影響我哋呢樣嘢，你打開張報紙睇，4,000蚊一呎嘅都仲有好多……最緊要唔好突然跌，影響購買能力。」他着市民不要太揀擇，可購買地區偏遠及小型單位。

係囉, 10年前都有醫生律師話買唔起樓, 唔知邊個先係離地呢

講真 果陣太古城成四百萬
醫生律師買唔起好正常

點解要專業人士先可以買樓

無錯樓價係好高 但另一方面係好多人唔肯買遠d買舊d 下下都要市區2/3房有大型會所既私樓 咁就緊係有難度啦

咁我都係為左返工近d

我只係要住 又唔係要豪宅

識唔小人都係同另一半無父幹既情況下一齊捱住咁儲錢上車 不過好多連登仔又會問咁辛苦為左層樓捱為左d咩 又會話無另一半肯同自己捱 總之就好多原因 但就一定唔關自己事啦真係好鬼大怨氣

而家香港地要置業真係咁難 冇乜budget真係要由大西北開始

識幾個近1/2年結婚嘅女同事都係同配偶一人一半買5xx 萬樓，其實夾份買好普遍。

啱啱3月果陣抽到新樓。
我同女朋友做左野3年幾，月入加埋55k左右，首期一人一半，比2成首期
唔係話宜家上樓易，但真係好多人聽完報紙佬亂講，一蚊都唔儲，月月清。到時樓價，真係跌都唔到你買啦

但而家d人係講到一撚定買唔到咁

唔儲錢真係跌3成都係買唔起 最好笑係搵1xk又無saving但又成日嘈買唔到樓個種人

上面話65k都買唔起 你一定呃人

佢以為層層樓都要 Full pay

問題係呢個長唔包果堆一毫子稅都唔使交既人
果堆人

果堆人拉低哂條入息中位數

發夢聽講好多做小生意嘅人報稅永遠報蝕錢

600萬果D三百幾呎開放式廚房閪樓，
無四皮幾入息都過唔到壓力測試，
男女是但一個做濕鳩文員都唔撚掂，
除非另一半係連燈仔30k fg

600萬 2成首期
壓測都要4萬5

感覺上都係儲120萬難過45k月入
2個人一齊計

講到尾咪又係唔想儲錢，又唔想住 d 400萬大西北樓，咪話一定買唔到樓。兩公婆儲60萬做首期都唔算過份啦。

一個3萬5 就差唔多

6萬幾點解唔會住大西北呢？
又唔係好高人工
大西北都好多家庭搵多過6

搵得6萬幾已經係人中之龍，要住山頂先配得起

60 k 係中橙啦，典住有牛地方

基層就算啦，佢地永遠唔係買到樓果班

點解上面講到幾十萬就買到樓？
而家大西北離鐵路唔太遠
二手30年樓齡左右
都講緊萬3-萬5蚊呎
lump sum愈細呎價愈貴是常識吧
300呎要430-450萬
400萬下真係好少好少盤
有一係50年樓齡一係二百呎頭

做8成按揭
首期加雜費要110萬
仲未計裝修

利申：岩岩上咗車
大西北都有睇過 根本唔平得幾多

有見過市區二百九十幾呎做緊萬4-萬5蚊呎
打去原來係凶宅

咁你最後買左邊度? 有咩推介?

可以有咩推介
得百幾萬 將價就價
遠同細就一定架啦
但上面講到60萬上到車

將貨就價

而家仲有冇d 2xx呎 4~5M 一房 一手樓?
嗰d係咪應該做到9成按?

二手的話真係要儲到2成首期先好諗了

之前montara有一房
最平嗰間扣晒21.5%優惠都要530萬
無二按
就算二按好似都只做到8成？
6M下得十幾間
但收成萬8張票
講真抽到新樓梗係好啦 唔使裝修

我5個月前用左60萬左右
大約40萬首期
4萬aa佣
7.5k律師，連埋乜乜政府註冊費當佢齊頭1萬
9萬印花稅
Total 54萬

點會上唔到，大西北單支舊樓。

大西北單枝點親得起個身份

未搵到錢講咩身份

FG已經5萬喇

買唔撚到，香港本土後生仔唔會有下一代，未來只有蝗仔

我用嗰間律師樓有啲貴
起錶7000，做按揭契要加3000

HKMA 淨係俾4M樓下做9成按

除非發展商做二按俾你，做俾你你都要計清楚條數，否則後果好嚴重，好傷

裝修先襟計，勞心勞力又傷財

計埋手續費應該要110萬

我果間aa介紹咋
但用落唔差，要做既都做足
Basic 6k
擔保人1.5k
駁腳免費

真人真事 我朋友上年 60萬係可以上車
不過因為佢月入過4萬
過到銀行無問題

即係兩公婆，每人搵兩萬令已經得啦
不過而家4球盤真係無咩
有既都揀唔落手

你呢d情況根本應該開行turbo儲兩年錢啦
當你每人一個月用一萬
一個月都儲6萬，兩年都百四萬

買得太急

2個夾埋搵唔夠6萬真係唔生好過生

同意
正常買得樓都係能夠儲入息既一半
每月當儲4萬
一年都有48萬
而25歲唔算急於買樓個隻
就算屋企無support
儲兩年錢都可以買到新樓9成按 600內既樓

不過，每個人有每個人選擇既

我識對夫婦 夾埋月入六萬都買唔到

買到樓，同買到好既樓係兩回事
400樓下大把樓，但有幾遠有幾大有幾殘就...
元朗屯門都有
就算何文田都有
要上車唔難，只係講緊一個長遠既投資就要諗過度過會好d

租樓最好支持租樓

2009年曾爵士話$4000仲有好多選擇時 有條柒頭專業人士都話買唔到樓

好多人唔明呢個道理
就等於明明自己又窮又柒又無錢 但埋怨屌唔到靚女
去叫雞（租）又嫌貴
又唔肯搵返個唔靚唔大波唔既女朋友（上住車先）
結果咪一世打飛機或者臨老比大陸女人呃錢（去租唐樓劏房或床位）

因為事實上就係靠屋企

香港七成人住緊私樓
入面再有六成斷供

而身邊結得婚買到樓既絕大部份都係屋企人幫手

人地父母生仔 唔係用黎養兒防老
而係錫佢地

唔好用你種公屋心態去量度人地

因為事實上就係靠屋企

香港七成人住緊私樓
入面再有六成斷供

而身邊結得婚買到樓既絕大部份都係屋企人幫手

人地父母生仔 唔係用黎養兒防老
而係錫佢地

樓豬唔好用你種公屋心態去量度人地

但兩年後樓價又唔知升到點

買間大西北400萬樓下舊樓上左一間先
之後再用老婆名買,唔洗俾樓價拋離

400萬樓下應該真係得返好少好少

400萬樓建議買市區
至少有返咁上下租值

買大西北一定要買大屋苑

利寶大廈、萬寶大廈及麗寶大廈
到時轉賣放放租都易
唔洗俾樓價拋離,三年後有升加按或換樓

居屋係基層，咁公屋叫乜

屌你又見到你
成日講左我句對白
支持租樓

日日賺

佢d人搵得唔多又想買新樓先話買唔到， 唐樓兩三百萬有間又嫌三嫌四

以前公屋叫基層，居屋係中產，私樓有錢。而家變左啦，公屋係窮鬼/新移民，居屋叫基層，私樓叫中產，港島果邊私樓先叫有錢。好似學歷一樣，80-90年代，預科已經好威威，大學更加勁。而家周街大學生，就算三大都未必有以前預科咁威，社會不停係度變，要接受現實

三寶做咗大維修未?

唔會生仔

咁我真係無諗投唔投資喎
我淨係想有屋住，唔想租
諗得太多太複雜，就算真係有個岩budget既單位，都好難下到決定

利寶會唔會有老鼠走上樓....

成日俾人催生仔，煩到仆街

Diu 我屋企一蚊都沒俾過我

點解咁講?